929 當年今日-自由意志,不容出賣.

1938年9月29號，張伯倫第二次飛往德國。當日，在慕尼黑召開了由希特勒、墨索里尼、張伯倫、達拉第參加的德意英法四國首腦會議，規定把蘇台德區「轉讓」給德國。而割讓領土的捷克斯洛伐克，卻沒有權力出席會議。這就是著名的「慕尼黑協定」。

人類文明的恥辱
1938年9月30日
My good friends, for the second time in our history, a British Prime Minister has returned from Germany bringing peace with honour. I believe it is peace for our time. We thank you from the bottom of our hearts. Go home and get a nice quiet sleep.